# DNS 
Проверка прямых и обратных DNS записей, а так же единичных "черных списков" антиспама (DNSBL).

## Аргументы

- host: имя хоста, о котором будет DNS запрос
- type: днс-тип запроса, по умолчанию - "A"
- options: опции через пробел. "reinit dynamic"
- value: эталонное значение

Для type есть так же специальные значения "reverse" и "DNSBL *<dnsbl.zone.suffix>*"

## Описание
В обычном случае выполняется DNS запрос для указанного host и type. Ответ используется как новое значение, аналогично методу проверки **string**. 

Если значение совпадает с эталонным (**value**), устанавливается статус ОК. 

Если не совпадает, но эталонное значение пустое и есть опция **reinit**, то индикатор будет иметь статус OK а значение **value** изменится. 

Если не совпадает и есть опция **dynamic**, будет выслано оповещение об этом, индикатор будет в состоянии OK и **value** изменится. 

Если же опции **dynamic** нет, а значения отличаются, то статус будет ERR (значение **value** не изменится).

### Обратные DNS-записи (reverse dns)

Если установить тип "reverse", то будет удобнее контролировать обратные DNS записи. Okerr автоматически переконвертирует данные host в подходящую форму и установит тип запроса PTR.

### DNSBL (проверка хоста в анти-спам базах)
Это можно сделать как штатными средствами, но более удобно, через метод проверки DNSBL и указания DNS-суффикса. 

Эта проверка (в методе DNS) проверяет только 1 DNSBL, который вы ей указываете. Для более полной проверки сразу по всем включенным в Okerr спискам DNSBL, используйте метод проверки DNSBL ("Antispam DNS Block List"). Он сразу проверяет наличие хоста в более чем полусотне различных черных списков.

## Примеры
### IP адрес google.com

- **host**: ```google.com```
- **type**: ```A```

После проверки value установится в IPv4 адрес google.com, в нашем случае - "216.58.206.14"

### Почтовый сервер yandex.ru

- **host**: yandex.ru
- **type**: MX

После проверки value установится в "10 mx.yandex.ru." (одна запись, с приоритетом 10)

### Обратная DNS запись через reverse
Так как мы уже узнали адрес google.com для нас, проверим его обратную DNS запись ("реверс").

- **host**: ```216.58.206.14```
- **type**: ```reverse```

После проверки value установился так же в "fra16s20-in-f14.1e100.net."

### Проверка в черном списке
Проверять можно через любой DNSBL использующий стандартную технологию. Например, через [SORBS](http://www.sorbs.net/general/using.shtml) (Spam and Open Relay Blocking System) и их зону
spam.dnsbl.sorbs.net

Проверим сервер mx.yandex.ru:

- **host**: ```mx.yandex.ru```
- **type**: ```DNSBL spam.dnsbl.sorbs.net```

В нашем случае проверка показала, что хост "чист", **value** осталось пустым значением, а в деталях индикатора записался статус: "mx.yandex.ru not in spam.dnsbl.sorbs.net."
 
В данную минуту в базе SORBS есть хост 203.55.21.137. Попробуем проверку по нему:

- **host**: ```203.55.21.137```
- **type**: ```DNSBL spam.dnsbl.sorbs.net```

После проверки мы видим value = "127.0.0.6" и детали: "Spam Received See: http://www.sorbs.net/lookup.shtml?203.55.21.137"

Для использования, вместо host укажите имя вашего почтового сервера, измените адрес зоны DNSBL (если нужно), и вам автоматически придет письмо в случае изменения статуса вашего сервера (если он попадет в черный список или если он выйдет из него)



